11.14 中環消防救護打氣大會 消防處警告人員勿參與

民間繼續發起「大三罷」，除了有「11.14曙光行動」，11 月 14 日更會於中環愛丁堡廣場舉行「消防救護打氣大會」，聲援在反送中運動中謹守崗位的消防員及救護員，已獲警方發出不反對通知書。

《蘋果日報》報道，鑑於近期前線消防員及救護員屢次遭防暴警阻撓救援，在中環愛丁堡廣場舉行消防救護打氣會，為前線消防員及救護員打氣，「等消防同救護知道好多香港人知道佢哋盡心盡力嘅付出，亦都係代咁多位前線消防員同救護員講出佢哋嘅心聲」。負責籌備的網民稱，已收集超過 80 位前線消防員及救護員的心聲，屆時會在集會宣讀。

不過，消防處對網民的心意不領情，處長李建日較早前發內部電郵，質疑集會背後動機在於分化紀律部隊或政府部門，若該處人員參與，或被利用成為政治工具。消防處副消防總長（總部）陳慶勇於警方記者會更呼籲市民不要參與該集會，指稱料集會很大機會演變成暴力場面。消防處此舉令一眾網民大表不滿，有網民直指，只是支持前線消防員及救護員。

此外，今晚世界盃亞洲區外圍賽香港對巴林，有球迷組織呼籲入場球迷在開賽第 22 分鐘時停止打氣，默哀一分鐘，以悼念 22 歲科大生周梓樂。負責籌備集會的 Caelyn 批評，作為紀律部隊高層，經常強調政治中立，又叮囑前線人員必須政治中立，更不應以個人見解假定主辦舉辦集會的用意，最重要是高層可以從集會聽到前線消防員的聲音。

支持警隊遊行就得
支持救護就唔得？

邊個俾人利用成政治工具。。。 傻撚左

中立呀去唔去關你鬼事

有不反，g持

push

Push

黑警一定又會唔畀面放TG

照去，牠們就係想你恐懼，唔會落入圈套

依個去唔去，出面無行動POST

你唔比佢哋黎，我就打電話call 佢哋黎

11.15 早上六點半, 旭日行動

自行決定

推

去唔去到

可能又停巴士又停黨鐡

消防高層比狗屌